%!TEX root=../cst.tex

%===============================================================================
\section{Formations et Projet Professionnel}

\paragraph{Formations doctorales} J'ai actuellement suivi deux cours de
Master dans le cadre des formations doctorales.

\begin{itemize}
  \item Apprentissage Artificiel Avancé, avec Fabien \textsc{Teytaud}, ULCO,
  \item Programmation Fonctionnelle pour le Web, avec Julien \textsc{Dehos},
        ULCO.
\end{itemize}

\paragraph{Services d'enseignement} Au cours de cette première année de
doctorat, j'ai effectué un service de 60 heures d'enseignement. J'ai encadré 18
heures de projet en 1\iere~année de Master Informatique parcours
ISIDIS\footnote{Ingénierie des Systèmes d'Information Distribués}, et 42 heures
de cours / travaux pratiques du module d'\emph{Introduction au Développement
Web} en 2\ieme~année de Licence Informatique. Ces services d'enseignement ont
représenté une expérience très satisfaisante. L'intégralité des cours enseignés
sont disponibles sur ma page
personnelle\footnote{\url{https://florian-lepretre.herokuapp.com/teaching}}.

\paragraph{Projet professionnel envisagé} Du fait de mon expérience très
enrichissante dans l'enseignement, je souhaite, dans l'idéal, intégrer un
laboratoire de recherche académique en tant que maître de conférences. Je suis
conscient de la difficulté d'obtention de ces postes, aussi j'envisage de me
touner vers des pôles de recherche et de développement dans le privé. Enfin, je
réfléchis à l'éventualité de fonder une start-up (dont le secteur d'activité
resterait encore à définir).
